【隨緣放毒】合法係好重要，合法咁拎返自己筆稅

唔好講罷稅，無人夠薑，亦會嚇走好多良民。因為它犯法。
一個抗爭如果要成功，係又要合法，又要有著數，唔止有公義的人，連貪小便宜的人都要爭取埋。
而家，教你點樣合法咁攞番自己交左出去的稅返黎。

法律上，有樣野叫「疏忽」(Negligence)，對藍絲可以用「湼茲倫斯罪」黎增加不明覺厲的感覺。
——————————————————————————
疏忽罪係一條民事訴訟，只要達成以下三項條件，你就可以循民事起訴「追討你的損失」。

１。被告人有「謹慎責任」(duty of care)

呢個責任係指「一般人應有的公民責任」，你需要合理地照顧別人的感受。

我舉個例，示威者放路障引發車禍係違反左，因為架車可能因為呢樣行為出車禍；警察開催淚彈令無辜市民受到傷害亦係違反左。
由於法律上必須抓住確實的「被告對象」，你要告示威者，需要搵番放置路障果個示威者出黎先告得，而咁樣係好難的；但你要搵「香港警察」作為一個集體去告，係直接告得。（呢句說話我唔保證岩，請自行徵求法律意見）

我唔駛知邊個警察做錯野，只要佢係執行警務工作時做錯野，就可以直接以香港警察為對象去告，這是一種「Vicarious liability 轉承責任」——作為僱主，係要承擔僱員犯下的錯誤，因為沒有好好教育僱員行為守則也屬於僱主的疏忽。

２。被告人違反了謹慎責任(break of duty)

有某個責任，但有人破壞了這個責任，咁就算符合條件二。比如你身為一個無辜市民，警察係有責任(duty of care)去保護你的，但係催淚彈在驅趕示威者的時候同時飄入地鐵入面，令返緊屋企的你受到傷害，咁就算。如果警察射擊示威者的時候子彈射歪左，射爛左你屋企外牆或玻璃，果筆維修費用都可以算。

３。原告人需要有金錢損失(Damage)

你無損失任何野，係唔告得人地的。呢個係法律原則：你損失左幾左，人地就要賠幾多比你。

————————————————————
即係點啊！

比如催淚彈令嬰兒手腳紅腫，而你即刻帶ＢＢ去睇好貴的私家醫生，比左四千蚊。呢四千蚊就係催淚彈導致的直接損失。但如果ＢＢ之後係私家醫院凍親，咁感冒費用就唔算。
比如你間店舖有好多麵包，食物，而「某團隊」係密集地區放催淚彈，令你有財物損失。而事後有片段證明該催淚彈係非必要的（比如對空氣發射，現場沒有示威者），咁你亦可以控告「該團隊」去追討你貨物的成本（注，成本才是損失，利潤不可計入追討）。

比如你住係屋企，樓下係做緊一個正常的宗教活動，警方又射左好多催淚彈，令到你部冷氣機入左毒氣，次次開機都有陣味，影響家人健康，要成部機換過，你亦可以向警方追討冷氣清洗費用
（或者係部冷氣機點洗都有味，換過一部同款冷氣機；或者你個冷氣系統係商場系統，係無得洗，有好多冷氣喉受到污染，要重新翻修……）

法律原則上，因為疏忽而造成的所有開支皆需要由「犯下錯誤的一方」承擔！

聽住一件事，我唔教你做非法的野。

但係你塊麵包幾多錢，我真係唔知。你Ｄ貨物係咪山參鹿茸，定係SINOMAX果Ｄ貴到HIGH HIGH的枕頭吸左陣味結果要報廢，我亦都唔知。
可能有Ｄ催淚彈的化學物品染左落你好貴的心臟病藥物裡面，令到Ｄ藥唔食得，都係好有機會發生的事。而藥物的價值，可能係天價……唉，有心臟病已經夠慘，仲要買左Ｄ藥被污染左，索取賠償係咪好正常先？

—————————————————————————

呢類案件要勝訴，要有兩個原則：

１。所有損失必須係可計算的財物或身體傷害。（如果貨物損失，只能賠成本；如果機械被腐蝕壞左，或者係警察使用非必要武力果時整爛左你部iPhone，法律係可以要求警方賠返部機比你；如果身體損失，係要賠合理時間段裡面的醫藥費，具體自己搵律師）
２。你本人必須係對方有謹慎責任的對象。比如說警方提供到證據話你犯左法，咁法律係唔會判任何賠償比你。因為法律原則係唔可以鼓勵犯法。

另外，刑事上判你有罪，民事上係會當你真係有罪，但係刑事上無法入罪，民事上亦唔會直接當你無罪，可能會傾向認同警方。因為法律要求刑事係９８％可信先入罪；而民事係５１％可信，兩個標準唔一樣。

咁邊Ｄ人最適合用呢招呢？答案係，任何有證據證明自己係路過，並非參與示威，並且蒙受金錢或財物損失的人。

比如商店老闆，比如附近居民，比如你放工有打卡的時間，而間接證明你係返屋企路過。

另外，為左最大勝訴，所有官司應該係「每一個日子」「每一個地方」都分開黎告，如果你一炮過打，係無任何官夠膽判你勝訴架。因為咁樣等於判左成場運動的勝敗，充滿政治意味。

你輸幾多場都得，贏左一場，政府的維穩費用就少左一批。越多人控告，政府的國際聲譽就越差。我唔睇重你果一兩筆錢，我睇重佢地會輸幾多場官司，我更睇重全香港人睇到警察打輸官司果時會點樣諗。

——————————————————————————————

任何守法的人民蒙受損失，法律都會保障他們的利益。（無錯係文宣單句）

——————————————————————————————

最後利申：我並唔係執業律師，你需要搵更專業的意見。而我亦唔可以保證你攞到錢，更唔能夠主動介紹任何律師，因為很可能係犯法的。

我只係「普及一下法律知識」，唔會犯法的。（記住自己搵律師查證，我Ｄ法律真係大學水平咋）

如果你自問有口才，唔需要律師，係可以去小額錢債度告。賠償上限唔超過七萬五千，而你除左車費，亦無任何成本。（教科書講的，可能有手續費？唔知）

如果你要聯名去告，請確保你地所有人講緊係「同一個日子、同一個地方，警方的某一個不當行為，造成的金錢損失」，如果唔係會增加審判難度，最後由勝訴變敗訴。（強烈建議聯名的話集齊１２個以上，原因？路西法效應。你夠１２個，可能藍絲就夠薑加埋自己個名入黎攞著數）

最後我私下話你知，如果新聞報出「警方受到十三宗控告」「警方再扔催淚彈，不足兩日，法庭收到二十項控告警方執法疏忽」的話，我心情會很爽，而好多無腦的市民亦會開始諗好多野，比如點解咁多人告緊警察，點解法院判左警察敗訴（其實係某一個地點的執法行為敗訴），我地（藍絲）係咩錯左……
增加佢地的宣傳經費同成本，就係一次勝利。

如果你告佢三十單，有三五七單贏左，政府可能就少左十幾萬，而市民亦多左十幾萬，用黎換番你部冷氣機啊，比小朋友治療番紅腫同皮膚問題……等等。

重申一次，我只係普及緊一個法律知識。然後呢個知識，係黃藍都用得。你受到了經濟損失，你就可以控告。

呢個法律係中立的手法，你可以用黎告示威者，但你需要搵番邊個示威者做出呢個行為；你可以用黎告警察，而唔需要諗邊個警察做錯野，直接指住「警察」呢個組織去告。

係呢單野入面，唔駛拒絕藍絲。相反，越藍的，越要比佢地知道，法律點樣保障佢地，佢地可以點樣同政府耍無賴……無錯，係耍無賴。

我個心好毒，我想民建聯睇下佢地養左班咩野出黎。個劇本我就咁寫係度，佢會唔會發酵，會唔會有人成功，我亦唔會理。我只係做緊一個良好市民，教育大家一些微不足道的法律知識。

Push

推

另外加多一點

刑事上判你有罪，民事上係會當你真係有罪，但係刑事上無法入罪，民事上亦唔會直接當你無罪，可能會傾向認同警方。因為法律要求刑事係９８％可信先入罪；而民事係５１％可信，兩個標準唔一樣。

針 對 警 方 也 是 一 樣 。

警察唔立案，唔代表你告唔贏呢件事。９８％同５１％，係兩個標準。而民事訴訟一向都係公說公有理，婆說婆有理，最後睇評判話事。

另外點解一定要拆開Ｄ ＣＡＳＥ黎告？有另一個深層原因：執業大律師可以有何君堯，人有一百種，你唔會知自己遇著的陪審團係咩款色。

推
----------

請減少使用“勇武” “和理非”等標籤直接指代人
大家都係手足，用呢啲形容行為嘅字眼去指代群體好易起分化作用

試下說 勇武手法/和理非手法
任何手足都可以唔同場合，用唔同手法做事架

----分享-----
[心理戰] 唔好再講和理非 唔好再講勇武

請不要說推，說
721 811
818我會上街
不分化 不割蓆
唔做捉鬼敢死隊
我會一生罷買國貨 直至支爆

告告告

自推，給太子受襲市民